const questions = [
    {
        question: 'Какая планета ближе к Солнцу?',
        answer : 'Меркурий', 
    },
    {
        question: 'Самая большая планета в Солнцечной системе?',
        answer : 'Юпитер', 
    },
    {
        question: 'Как называется самый большой спутник Марса?',
        answer : 'Фобос', 
    },
    {
        question: 'Как называется газовый гигант с кольцами?',
        answer : 'Сатурн', 
    },
    {
        question: 'Как называется ближайщая к нам галактика?',
        answer : 'Андромеда', 
    },
    {
        question: 'Как называется звезда, которая указывает направление на север?',
        answer : 'Полярная', 
    },
    {
        question: 'Как называется самый большой океан?',
        answer : 'Тихий', 
    },
    {
        question: 'Какая страна имеет наибольшую площадь?',
        answer : 'Россия', 
    },
    {
        question: 'Как называется самая длинная река в мире?',
        answer : 'Амазонка', 
    },
    {
        question: 'Как называется самая высокая гора в мире?',
        answer : 'Эверест', 
    },
    {
        question: 'Как называется столица США?',
        answer : 'Вашингтон', 
    },
    {
        question: 'Как называется самый большой пустынный район в мире?',
        answer : 'Сахара', 
    },
    {
        question: 'Как называется самый большой остров в мире?',
        answer : 'Гренландия', 
    },
    {
        question: 'Как называется самая длинная горная система в мире?',
        answer : 'Анды', 
    },
    {
        question: 'Что сделал Линус Торвальдс?',
        answer : 'Линукс', 
    },
    {
        question: 'Как называется язык программирования, созданный Гвидо ван Россумом?',
        answer : 'Пайтон', 
    },
    {
        question: 'Как называется язык программирования, используемый для веб-разработки?',
        answer : 'ДжаваСкрипт', 
    },
    {
        question: 'Как называется язык программирования, используемый для Андроид?',
        answer : 'Джава', 
    },
   
   
   
];



export default questions;
